# Тесты

## Рецепты

### №1

Для тестирования синхронизации достаточно небольшого числа потоков и числа операций: обычно 2-3-4.

Пространство исполнений / достижимых состояний растет экспоненциально по обоим параметрам.

### №2

Симуляция с планировщиком `Dfs` не поддерживает циклы активного ожидания без парковки потока – они
ожидают честного планирования.

### №3

Если в реализации структуры данных используются статические буферы, то
их размер стоит подстраивать под тесты:

```cpp
#include <twist/build.hpp>

// Размер локальной очереди задач для work-stealing планировщика задач
size_t kLocalTaskQueueCapacity = twist::build::kTwisted ? 5 : 128;
```

### №4

Используйте `twist::test::body::Either` для более компактного описания комбинаций сценариев:

```cpp
// Процедура contender-а
if (twist::test::body::Either()) {
  mutex.lock();
  // cs
  mutex.unlock();
} else {
  if (mutex.try_lock()) {
    // cs
    mutex.unlock();
  }
}
```

При использовании планировщика `Dfs` будут исследованы **все ветки** `Either`.

... (раздел пополняется)